香港可唔可以水源自給自足，淨靠水塘同海水化淡

港大水資源技術與政策研究中心行政總監李煜紹博士分析，香港現時以「統包總額」方式購買8.2億立方米東江水，配合本地水塘，供水量足夠香港使用。即使將軍澳海水化淡廠機組落成，多數處於備用狀態。他指，水務署已訂立乾旱應變計劃，足以應對個別乾旱年份。

香港供水完全自給自足是否可行？思匯政策研究所早前發表報告，要興建多10座海水化淡廠才可取代東江水，按將軍澳海水化淡廠造價77億元計算，取代東江水需斥資770億元，較港深廣高鐵844億元略便宜。立法會文件顯示，海水化淡與東江水的價格差距不斷收窄。2018年海水化淡每立方米總成本13元，較東江水每立方米10.5元貴23.8%。

將軍澳海水化淡廠工程項目

擬建海水化淡廠將採用逆滲透技術，食水產量為每日13萬5千立方米，其後可擴展至每日27萬立方米，為本港供應百分之五至十的食水用量。第一階段將軍澳海水化淡廠工程將按設計 - 建造 - 經營合約安排實施。 承包商將負責海水化淡廠的詳細設計，建造和運營。將軍澳海水化淡廠的第一階段建造工程計劃於2019年開始，並於2023年完成。

其實，香港也有採用蒸餾技術的海水化淡廠，取址屯門並運作了 7 年，可惜由於油價大升令運作成本大增，最終停止運作並拆卸。而現在投入建造的將軍澳海水化淡廠將採取逆滲透技術來產水，原理是利用滲透作用讓海水過濾成淨化水。將軍澳海水化淡廠估計每日能產出 13.5 萬立方米食水，約佔整體食水供應約 5%。但水務署預料未來擴建後，化淡廠的每日食水產量將增加至每日 27 萬立方米。現時，第一階段工程預計在 2023 年完成並正式投入運作。

大家肯唔肯捱貴水，起10間海水化淡取代東江水.........

海水化淡既成本好浮 好睇燃料價值

點都好過東肛水

可以自給自足嘅嘢就唔會貴

港共官員唔會再撥款搞落去

770億直頭抵到爛

問題唔係我地肯唔肯 係傀儡政權仲會唔會同你諗自給自足

咁應該抽乾船灣淡水湖定萬宜水庫拎地起化淡廠？

仲有再造水

根本係香港政府想依賴中國, 日日昆香港人冇左大陸就唔得

依家世界主流係用reverse osmosis
相對過往流行嘅flash evaporation同multi-effect distillation用少好多能源架

值

海水化淡廠建在哪裡 有足夠土地嗎
想達到足夠數量要起幾耐

非不能也, 不為也, 帖完

唔得咪買外國水囉你估會貴得過東江屎水咩

應該無人會再起蒸餾廠

如果無明日大愚，起夠兩座又點話

現有水塘區，抽乾水就係一大堆地

有化淡廠咁2個巨形人造水塘區（船灣淡水湖、萬宜水庫）仲有冇保留價值

如果唔保留就變相多左2塊大形地，仲有周邊一大堆樹林

最奇怪嘅地方係明明香港已經無工廠但用水反而越嚟越多

根本好多野可以自給自足
係港共要製造香港靠中共既事實

海水化淡好值得做 但而家會變到政治不正確
講都唔再講

多多都比 民生野

中東國家唔怕燃料貴仲有起緊 thermal desalination嘅化淡廠 貪佢操作同維修簡單方便啲

唔好只係focus係價格
仲有帶動相關技術產業發展
根本係一定要做

可以共存

可以
奶支官反對